%@metapost:404dme05.mp
\par\compo{1}{404dme05}{1}{Sur la figure ci-contre, $ABCD$ et $DEFG$ sont deux rectangles tels que :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] $E\in[CD]$ ; $G\in(DA)$
\item[$\bullet$] les droites $(CD)$, $(BE)$ et $(AD)$ se coupent en $O$.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Réalise et décris la construction d'une telle figure.
\item Démontre que
\[OD\times OD=OG\times OA\]
\end{myenumerate}
}